###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## Gdollar何以引領“穩定幣”風騷？ —— 二、泰達幣（USDT）篇
`2020-08-29 13:55 GFinTalents` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323724/)

*作者：G金融人才小組Jojo Mike(玟傑)編輯：Rex*

###  **一、泰達幣產品** 

泰達幣（USDT）是最早出現的穩定幣種，也是目前發行量最大的穩定幣之一，它是以美金掛鉤的數字貨幣，即每發行一個流通的泰達幣，其發行公司都承諾都至少有一美元的儲備金在香港Tether有限公司。憑藉Tether有限公司的服務條款，持有人可以將Tethers 與其等值法定貨幣贖回/兌換，或兌換成其他加密貨幣，例如兌換成比特幣。
![](https://s3.amazonaws.com/gnews-media-offload/wp-content/uploads/2020/08/29133655/Screen-Shot-2020-08-29-at-1.36.04-PM.png)
泰達幣的價格永遠與法定貨幣的價格掛鉤，其掛鉤發幣的儲存量也永遠大於或等於流通中的幣量。這確保了不會有貨幣超發的風險，隨時有足夠的準備金去完成贖回。

泰達幣穩定幣就像是一種是用區塊鏈技術加密，在數字貨幣市場裡的基礎性貨幣；就像是區塊鏈化， **私人**有限公司擔保的“美金”。

###  **二、泰達幣的主要優點** 

A. **安全且多平台通用** ：基於區塊鏈技術。分佈式記賬體系相較於中心記賬更具有不可篡改性質。

泰達幣通用於不同的區塊鏈平台。到目前為止，泰達幣已經測試了八種不同的protocols。 Omni Layer, Ethereum, Litecoin, Tron, EOS, Algorand, Liquid Network 和Bitcoin Cash. 除了Litecoin之外，目前所有這些protocols都支持Tether。

B. **準備金透明** ： Tether受到頻繁的專業審計，並且外匯儲備金每天都公開公佈。

總部位於香港的Tether Limited是Tether Holdings Limited的全資子公司（ [https://craft.co/tether-holdings](https://craft.co/tether-holdings) ）。 Tether Holdings Limited 是在英屬維爾京群島註冊的商業公司。公司初建時，Tether Limited在台灣的國泰銀行和華泰銀行開有賬戶。之後，資金轉去在巴拿馬註冊的Crypto Capital Corp。

C. **價格穩定，幣價直觀** ：數字貨幣價格通常浮動巨大，但泰達幣因為以美金錨定，因此幣值穩定。這彌補了數字貨幣價格不穩定的缺點。並且泰達幣與同數量的美元是等值的（1 泰達幣= 1 美元），因此它的市值容易計算。

D. **可以規避數字貨幣下跌風險**

根據一個歷史案例，在2018年1月16日，全球大多數的數字加密貨幣都遭遇了價格大幅下跌。比如瑞波幣的跌幅達到了26%、比特幣下跌了24%、IOTA下跌了27%、門羅幣下跌了22%。唯有泰達幣作為穩定幣價格逆勢上漲3.23%。

這是因為泰達幣幣值穩定，所以它最重要的意義就是避險。 “在幣幣交易所有幣價全部下跌的情況下，可通過將數字資產轉換為泰達幣的方式來規避風險。比如你買了比特幣，當比特幣暴跌的時候，如果沒有泰達幣，那麼你將無法進行倉位的控制，無論你如何進行幣幣交易，任何時候都只能是處於滿倉狀態。 但是有泰達幣，是當幣價下跌時，其他數字貨幣持有者可以立刻把幣換成泰達幣，從而保證資產不縮水。”(Byex, 2020)

泰達幣是數字貨幣體系裡的*“*現金*”* ，而像比特幣之類數字貨幣可以看作為一種投資資產。

###  **三、泰達幣的顯著缺點** 

泰達幣因為是中心化公司發行，因此具有中心化的風險。 《Tether白皮書：一種利用比特幣區塊鏈交易的法幣代幣》中羅列了其中幾點風險：

- 發行公司可能破產；
- 發行公司開設賬戶的銀行可能破產；
- 銀行可能凍結資金；
- 公司可能捲款落跑；
- 重新中心化風險可能讓整個系統癱瘓；


並且因為泰達幣與美元錨定，因此泰達幣的價值受到美元匯率的影響。匯率風險也是泰達幣潛在投資者需要考慮的風險之一。

###  **四、泰達幣與G dollar的粗略比較** 

簡而言之，泰達幣作為與美金錨定的穩定幣有一些類似於G Dollar，但泰達幣沒有一個完善的消費場景。並且泰達幣是屬於單幣系統，因此它承受了美元的匯率風險。即，當美金購買力下降的時候，那麼每個泰達幣的購買力，也會按同等比例下降。

而G Dollar與G Coin 形成的雙幣互換系統，分別與美元與黃金掛鉤，這會讓G Dollar作為新型的“穩定幣“，其幣值更能適合不同市場環境下的幣值波動風險，因而更加的保值。美元指數與黃金的走勢通常是相反的方向，即美元指數上漲通常伴隨著的是黃金的下跌，美元指數下跌通常伴隨著的是黃金的上漲。雙幣系統可以給Gdoller/Gcoin整體幣值提供了對沖機制，因此G Dollar有望成為價值最穩定的穩定幣。

並且因為G Dollar / G Coin未來可以介入在G Mall，G Fashion的消費場景，GTV／Gnews的打賞場景等。因此相對於泰達幣-用途僅主要限於數字市場-幣幣交易間的代幣，G Dollar / G Coin的總發行量一定是數以十倍以上的大。更多更大的消費場景意味著更多的G Dollar / G Coin需求與發行量，以及隨之帶來的更有限的中心化風險。

泰達幣主要用於數字幣交易環境下的“現金”替代，而G dollar將作為G系列生態圈與外部金融、商業環境的媒介，更多的與傳統貨幣使用環境對接。

總而言之，在未來G Dollar / G Coin 會有泰達幣所有的特長，同時具備以下優勢：

- 有著更豐富的消費場景；
- 更大的總市值
- 更穩定的價值
- 以及更小的中心化風險（發行公司更加不會破產倒閉）


```
 G金融人才小組將在後續的系列專題中，更加深入的討論Gdollar/Gcoin雙幣系統的細節問題 
```

**參考書目:**

- Byex. (2011, December 31). **與美元掛鉤的泰達幣** **（** **USDT** **）扮演著你們可能不知道的重要角色！** **.** Retrieved August 28, 2020, from https://medium.com/byex/與美元掛鉤的泰達幣-usdt-扮演著你們可能不知道的重要角色-8dab3f6d8f3
- Tether. (2020, April 22). **Tether: Fiat Currencies on the Bitcoin Blockchain.** Retrieved August 28, 2020, from [https://tether.to/wp-content/uploads/2016/06/TetherWhitePaper.pdf](https://tether.to/wp-content/uploads/2016/06/TetherWhitePaper.pdf)


**“穩定幣“系列前篇：**

> [Gdollar何以引领“稳定币”风骚？—— 一、认知篇](https://gnews.org/zh-hans/315161/)

0
